
                      El deseo entre dos no es precisamente cosa de dos sino de tres. Esta grandiosa película de Stephen Frears, basada en la extraordinaria novela epistolar de Choderlos de Laclos, explora con acierto toda esa red de engaños, señuelos y mentiras activada interiormente por un goce mudo y perverso, una energía circulante que colocará a cada protagonista en diferentes lugares dentro de una rueda deseante que acabará aplastándolos como a insectos. Amor y Muerte, Eros y Tánatos, pulsiones fusionadas capaces de encabalgarse y sellar existencias con la letra inconfundible de la muerte. Porque una carta, sobre todo la última que cada uno habrá de recibir, siempre acaba llegando a su destino, alcanzándolos sin remisión.
        
            